\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Die Reiter ziehn} 
\index[in]{Die Reiter ziehn}

\begin{tabbing} 
1. D\=ie Reiter ziehn an st\=eilen Uferh\="angen,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\\
1. Die Reiter ziehn an steilen Uferh"angen,\\

\=und einem ist das Herz vor Sehnsucht schw\=er.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
und einem ist das Herz vor Sehnsucht schwer.\\

/: \=Er l"asst den K\=opf, er l\="asst die Z"ugel h\="angen,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf a\\
/: Er l"asst den Kopf, er l"asst die Z"ugel h"angen,\\

\ \ \ \ er sieht die Freunde nicht, er s\=ieht ein fernes M\=eer. :/\kill
\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ er sieht die Freunde nicht, er sieht ein fernes Meer. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Er sieht den Don und s\=eine blauen W\=eiten,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\\
2. Er sieht den Don und seine blauen Weiten,\\

\=und traurig neigt er tief das junge H\=aupt.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
und traurig neigt er tief das junge Haupt.\\

/: L\="asst leise \=aus der H\=and die Z"ugel gl\=eiten,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf a\\
/: L"asst leise aus der Hand die Z"ugel gleiten,\\

\ \ \ \ die Sehnsucht hat ihm f\=ast den Mut ger\=aubt. :/\kill
\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ die Sehnsucht hat ihm fast den Mut geraubt. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. D\=och pl"otzlich pack er s\=eines Rosses Z\="aume\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\\
3. Doch pl"otzlich pack er seines Rosses Z"aume\\

\=und wirft das blonde Lockenhaupt zur\="uck.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
und wirft das blonde Lockenhaupt zur"uck.\\

/: W\=as helfen m\=ir der S\=ehnsucht schwere Tr\="aume?\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf a\\
/: Was helfen mir der Sehnsucht schwere Tr"aume?\\

\ \ \ \ Ich hol mir aus der F\=erne neues Gl\="uck. :/\kill
\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ Ich hol mir aus der Ferne neues Gl"uck. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. S\=o m"ogen unter d\=einen raschen H\=ufen,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\\
4. So m"ogen unter deinen raschen Hufen,\\

m\=ein gutes Pferd, noch schneller fliehn der W\=eg.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
mein gutes Pferd, noch schneller fliehn der Weg.\\

/: \=Ich will nach W\=ind, ich w\=ill nach Fl"ugeln r\=ufen,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf a\\
/: Ich will nach Wind, ich will nach Fl"ugeln rufen,\\

\ \ \ \ dann fliegen wir wohl \="uber Weg und St\=eg. :/\kill
\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ dann fliegen wir wohl "uber Weg und Steg. :/\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
5. V\=erweh mir doch den K\=ummer, rascher W\=ind du,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\\
5. Verweh mir doch den Kummer, rascher Wind du,\\

d\=u steigst und b"aumst dich unter mir, mein R\=o"s.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
du steigst und b"aumst dich unter mir, mein Ro"s.\\

/: S\=ieh zu, ich b\=in vom D\=on ein freies K\=ind nur,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf a\\
/: Sieh zu, ich bin vom Don ein freies Kind nur,\\

\ \ \ \ am Don, da wuchs ich auf und w\=urde gr\=o"s. :/\kill
\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ am Don, da wuchs ich auf und wurde gro"s. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. \=Und pl"otzlich, schau! Da \=ist er fort, der R\=eiter,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\\
6. Und pl"otzlich, schau! Da ist er fort, der Reiter,\\

verschw\=unden in der Steppe weitem Gr\="un.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
verschwunden in der Steppe weitem Gr"un.\\

/: D\=ie andern z\=iehen \=ihres Weges w\=eiter\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf a\\
/: Die andern ziehen ihres Weges weiter\\

\ \ \ \ und senden Gr"u"se n\=ach der Heimat h\=in. :/\kill
\>\bf E\>\bf a\\
\ \ \ \ und senden Gr"u"se nach der Heimat hin. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte \& Weise: Donkosaken\\
nach dem russ. Lied ''Vòt pol po sèl''\\
GB: 65
\end{angaben}
